ElonMusk: 太多人從事金融、法律了，這很無聊

“In the United States especially, there’s an over allocation of talent in finance and law. Basically too many smart people go into finance and law” “We should have fewer people doing law and fewer people doing finance and more people making stuff.”

馬斯克:「尤其在美國，金融和法律人才嚴重過剩。基本上太多的聰明人進入了金融和法律行業。」
「我們應該讓更少的人從事金融、法律工作，讓更多的人從事製造業。如今製造業從一個高價值的工作變成了一個「被人看不起」的工作。」

“I have a bunch of houses, but I don’t spend a lot of time in most of them. That doesn’t seem like a good use of assets. Somebody could probably be enjoying those houses and get better use of them than me.”

「我有一堆房子，但我不會在大多數房子裏花很多時間。這似乎不是很好地利用資產。可能有人正在享受這些房子，比我更能利用它們。」

Hypocrite

Engine狗靜啦

講得無錯

其實佢講得啱

岩啊 要多d人從事開發創新工作

復興工業

佢唔係講緊連登呀，連登仔正正係個個都識金融，個個都識法律

有錯?醫生(唔係護士)，金融，法律
都唔係生產到野去滿足日常生活
而比社會炒高價值
人才就走左去

你機器化自動化生產，點樣多人做呢

整Ironman

連美帝都冇人做en展

Engineer 先係有用既人
金融狗食屎啦

有得揀嘅人一定揀高收入、穏定同舒服嘅工

金融搵錢最多

點解可以冇啦啦拉埋醫生哩講
篇文又冇寫醫生

法律只係獨裁者壓榨市民的工具

多啲人整下飛機大炮先得既

又串巴菲特 芒格

香港幾時先會有返本土製造業

對於巴菲特説他不會投資特斯拉，
馬斯克回應：「説實話，我不是他fans」

So when you take Warren Buffett for example — and to be totally frank I'm not his biggest fan — he does a lot of capital allocation. He reads a lot of annual reports of companies, all the account, and it's pretty boring honestly. What he's trying to figure out is 'does Coke or Pepsi deserve more capital,” Musk said.

咪即係香港囉 越聰明既人越鍾意行易路

事實上係咁殘酷
唔係金融唔係法律真正創造價值
但最大鑊係佢地有好大程度上影響價值分配
例如定價, 例如權責

結論係有錢人到最後都會比最多嘅錢去搵最好嘅律師
best engineer 同2nd best 差幾多? 比你3成好未?
best lawyer 同 2nd best 呢? 係差所有

點解咁講

路人甲: 太多人從事金融、法律了，這很無聊
連登仔 : 「鬼唔知阿媽係女人 ? 」

ElonMusk: 太多人從事金融、法律了，這很無聊
連登仔 : 「講得好啱 」

true

我都係做engine架
我好之前已經係咁講

同連登仔一樣話巴菲特係廢老

唔好意思我英文廢
我睇唔到musk邊度話巴菲特廢老
好似剩係話唔佢做既野好悶

所以呢個世界只會愈黎愈腐敗

香港都係咁

以前HKU 最叻嘅一係醫、一係工程⋯⋯
美國Top 500 CEO 大部份依然係工程學院畢業，其次至係法律

搵唔到食 邊個做？
到最後又係社會風氣

條生產線唔洗set呀
定你叫班金融才俊同律師去set?

咁佢睇法同實際點做生意又兩回事

Engine做到成隻狗咁，人工又低，又成日比人屌搵鬼做。

收皮啦，夠疆佢所有「實驗階段」既科技產品唔好搵投資者投資啦，佢咪又係要呃呃氹氹叫投資者科水去佢啲”manufacturing” projects
講真各行各業都有自己好同壞架啦，咪由得班人才自己揀囉

但對社會發展作用係近乎零，個個淨係諗搵錢比自己洗，冇諗住貢獻社會，仲搞埋一堆冇必要既marketing event出黎

我讀science PhD 一個月人工扣左稅同保險千零二千美金，grad左要留係science仲有掛捱低人工
D師兄grad左去做data scientist, quant搵既係postdoc/researcher人工既三四倍
我又要諗養老又要諗養家
你話點樣我留係哩行

大家都知咖，但係搵食緊要ar ma

巴菲特=運動員

樓豬小學未grad

IT人共同想法, AI + RPA 取代到

爭咁多

咁你請我係tesla/space x 度做ok?

stem科一樣搵到錢 但係做到隻狗咁囉
根本stem科既地位由個名都睇到
EE狗 IT狗

佢炒人唔留手

佢讀Physics+bba

醫生都叫唔係滿足日常生活？
你平時病咗食山草藥好翻？

佢真係要見識下香港

it 搵錢少呢㢢在

我都唔會病既

又take左野？

制度内抗爭同時 必須外判抗爭1星期每名黃絲自願性捐出10蚊，邀請中東或東南亞各路英雄到港參觀。

聽聞佢之後好似會再上多次Joe Rogan show
又有新隊草memes了

其實講得岩

沙灘祼泳

連登仔唔鍾意聽 你快走

咪臭閪

金融其實真係冇乜value added
去到最尾浪費一堆人力物力都係zero sum

佢都係想多d人讀eng 然後方便壓價

鬼唔知咩 做工程 it 先有意思咩 個腦做到先得架ma

勁個d 唔係

making stuff梗係講engineer啦
唔通講工廠工人呀

On9
太多有錢人控制哂d野啦
咁好無聊

窮人應該殺哂d有錢人
咁咪唔無聊

香港地做狗

佢成功之作係PayPal... which is 金融？
同埋佢除左係工程師，仲係一個企業家，即係生意佬

每個製造業, 工業, 永遠要有開發人材 R&D
呢班人先係推動世界進步既人

IT業就係嘗試緊將所有手續自動化

香港地發生咗幾十年嘅嘢，條鬼佬依家先走嚟講八九十年代開始香港就有人講「細個唔讀書，大個做運輸」、「律師、會計師、banker=理想職業」

Design 呀矇能

引擎佬冇機會識到囡
所以基因已斷絕

講得無錯X1000

大部分都無料 對經濟學一竅不通 識啲金融產品點運作就賺幾百萬
垃撚圾

明明係一個國家的根本 但俾人睇唔起

啲機器唔洗人整 唔洗設計？

依個咪第二次

律師我覺得冇咩野
金融才俊就真係市場廢物 根本大部分呢類職位都唔需要

high frequency trading 班負責技術既肯定少錢過班交易員

醫生好難讀 同金融MK比

佢講得啱一個社會要進步一定係建基於科技同文化嘅創新 喱個都係香港不進則退嘅原因之一

製造業唔係淨係講緊你好似支那農民工咁落手落腳整呀

Bro， Engineer先至唔係人，而係狗呀

其實冇人做嘅原因好簡單 屌你老母都搵唔到食 點做落去啊 你做金融輕輕鬆鬆幾皮野一個月 做廠做製造業就熱死又要去山旮旯地方 傻嘅都識揀啦

仲要而家社會風氣個個都睇唔起做製造業 你講做廠 港女都掉頭走啦 分分鐘一世喺間廠裏面溝唔到女

要改變嘅話 都要吸引人先得㗎

突破盲點

但政府根本唔識推動，推埋D 垃圾口罩同科學園騙局

拉埋醫生講就多咗啦
醫生從來都唔會過剩

以前東莞好多廢老廠佬變左雞蟲，之後聚大陸女人，比人呃晒。

金融係mk? 你世界係咪咁細

正解，工業科技強大先可以國家強大繁榮，自從美國去工業化後就一路衰退緊

金融撚
9成對經濟學都冇咩認識

幾大隻

大陸地大
應該發展農業
有錢應該投資機械 現代化耕種 提高產能
香港地少
應該發展輕工業 科研 高技術產業
地產佬佔香港咁多財富唔投資返實業對社會係冇真正進步

只限香港

是

其實你地係咪將倫敦金同金融溝埋咗想問下Tesla 、apple呢啲公司 唔用金融手段ipo、做financing 點會發展到呢個階段

engineer 未一樣有呃飯食既吹水佬

咁你set 一條生產線都要finance, 邊有公司會現兜兜唔問銀行/投資者攞錢

金融同倫敦金有咩分別，都係呃錢跑數

農夫一定大貢獻過醫生

你係咪俾銀行呃你買保險呃得多 以為金融=retail=倫敦金
Corporate嘅世界 邊有公司可以唔靠銀行體系/金融做到生意

金融係範指為公司集資
倫敦金係炒賣金屬價格
前者係將資金投入公司發展同生產
後者係個別投資者投機獲利
是唔同的

要幾多個呢啲職位 大部分sell產品

冇錯，上面成班工程佬衝出黎
Set野要人，問題係工業化生產，工程師佔人力資源幾多%? 一間工廠有幾多個工程師？
自己睇財務報表，R&D 佔幾多%嘅cost? Apple工程師多定富士康工人多？
我冇話金融法律好做，但係你個行業吸納到幾多人開工？開嘅係咩工？
自由經濟體，份工好做自然多人做，行業好揾又養到從業員，人工個價錢都反映左個行業係點

美國n展人工好高

想問你病咗會唔會睇醫生

美國做律師會受人鄙視, 因為美國人權保障太高
d人成日搵律師告人r著數, 所以慢慢律師就變左維利是圖行業

呢個又真，不過呢啲sales 係撚人才

好同意

宜家講緊overpaid

最易搵錢嘛, 地位又高

要脫離金融同埋法律行業，就要其他行業嘅錢搵得多過呢兩項，始終好多人一開始都係為咗錢而返工，個世界就係咁現實。

只能夠講其他行業付出多回報少

你點論證到醫生overpaid?
你話農夫貢獻大，但事實上好多嘢已經可以畀機器取代啦
你點證明農夫大貢獻過醫生先

佢覺得人類就係比呢d野玩死晒
如果人類唔係為錢 為興趣 可能科技發展會更快

法律真係太佔用資源
金融都仲好，始終搵好多錢

唔識同唔推動得係兩會事
雖然我都幾肯定佢地都係搞唔撚掂
制度僵化到咁
法律永遠跟唔上發展

佢既意思係叫你地做下工人就算 唔好同啲聰明人爭飯碗

馬克思主義

其實真係幾慘，最近行街，聽到兩條仔傾計，一個話香港人睇唔起產品，覺得係cheap野，反而好肯俾錢買service

但service真係無保證，有d真情海鮮價，睇住你荷包搶錢，搵過律師行做野、搵過私家醫生就知，好唔均真，產品相對公平好多

you right

一將功成萬骨枯呀elon

連登仔話外國讀書叻多數讀engine wor

睇你都知你鳩up，文無第一，點會有「最好」律師，而且金融同「有錢佬」比得「法律」最多錢唔係法律訴訟保護自己，而係係compliance去監管合規

真 Engin 同 Sci佬根本未來救世主

金融有作用，但大貪左

金融真係好快會比cs佬代替. 金融都係那那聲學coding增值自己啦

同埋，金融變左大國「非物理性」武器可以用黎攻擊或俾壓力敵國

overpaid? 價格又市場制定 市場需求多自然勞動工資增加
如果多左人競爭工資自然回落 你都on撚9

由佢把口講出黎係有說服力

講出黎都冇腦，咁最低工資唔洗黎

美國有時情願請cs佬再教佢金融知識,都唔請淨係識金融嘅人

香港根本有問題

幾高先

我讀工程都好有泥自CS嘅壓力,我預計以今時今日嘅ai發展速度,唔識coding真係咩工都食得屎

向其他發達國家，私家醫生唔係亂開價，有法律

香港朋友可以去美國做工程，科技

九龍麵粉、卡樂B

收皮啦，人地話太多人，唔係話呢d行業無存在既需要啊，知唔知乜野叫太多啊？

真係？外國保險abuse都好似都嚴重？唔會睇你保險收貴d?

香港已經唔玩金融、法律
讀咩科都走去爭公務員位

最低工資根本on9 本來就唔應該由政府管制工資 行業根據需求會自行調整 讀多啲書先啦柒頭 你條友基本經濟學概念都冇
係咪要搞個最高工資限制醫生薪酬

BTW 無啦啦扯咩最低工資 又想spin去第二樣野

岩啊 做乞衣先得人尊敬

生意佬又點？佢呢段野無反對人創業wor, 同埋佢都無反對人從事金融，純粹話太多聰明人從事呢個行業。你話PayPal, Paypal起碼係佢創造既產品，有幾多個金融行業既人創造到呢樣野？

所以，你想表達d咩？定係你比人踩親啊

利申: engine

係咪要鼓吹打仗
係打仗先工程再向上發展

連登咁多資本家

美國律師=有錢佬爪牙

佢未黎過香港

每年幾千個Bba畢業以為可以5萬一個月

衰撚過美國

最低工資係凱因斯學派啲觀點黎 支持政府管制
關我撚事咩 我比較偏奧派 支持自由市場
你條友真係冇咩墨水 咩都唔識就摺埋啦

你係唔係engineer? Engineer都唔係你要求乜鳩？Worker level你就返去食屎啦，洗撚要你啊，富士康大撚把啦

係啊張五常之前都反對最低工資添，但我睇唔到最低工資對市場有咩壞處wor

無錯,佢係stem佬然後自己做生意.

文宣缺人缺資源 60路港嬸被逼背熟文宣五大安全守則

樓主幫手pin得唔得

香港咁多金融業有撚生產力咩
咁多創科要燒錢又唔幫 申請又耐又煩
製造業又上哂大陸
農業又要去返創科先有得諗

講到尾教育上已死 唔改唔洗玩
咁多三大Science有幾多撈得起

醫療 教育 科技 無樣掂
剩係識同商人互相包庇

成班engine毒撚又打晒飛機
留意番 人哋講緊嘅真係精英
唔係你啲讀i大駁想去嗰啲蠢仔
即係講緊你原本有30幾分嗰啲

金融佬都係那那學兩手coding,唔係你哋到時真係食得屎.咩經驗係電腦ai面前都係張白紙,我做工程都開始驚

無辦法， engineer同scientist太少女

十間科創得 2,3 個成功
其他失敗真係食屎過活咩

機器化d機器器洗人設計?

工資高左啊 咪工作量增加返打個和

咁工資唔高，工作量又可以有幾低

我做醫生你敢唔敢比我醫先
醫生客觀講真係超多野讀 唔好個個都有能力讀得掂做得好
金融同生產係相輔相成 冇財技科技產業好難有足夠資金
律師亦唔係個個都記到咁多條法律 我自問就做唔到律師啦

未到三十歲,唔洗只意搵錢系列

研究自動化 設計自動化 set生產線自動化 製造自動化 生產自動化 銷售策略自動化
其實冇人需要做嘢

政府只識利益輸送，絕大部分政府 IT Project 天價但出品垃圾。

金融同法津只係有錢有勢既人創造出嚟既自我保護工具

真 有時我都覺得金融業界其實好「把撚」

design完咪又係老闆既財產

最後一段，呵呵

How many are too many?

因為醫生其實唔應該咁高人工
同埋唔需要下下都尖子先讀得
睇下台灣你就明

另外佢話金融太多聰明仔其實可能係感歎緊自己難r投資，啲人好難呃。
不過呢啲嘢心照算啦，唔阻佢造神。

你講緊香港定美國。。。。。。。

香港

人命嘅野無理由犧牲質素

香港醫科年年得top5%學生先有機會入到
每每屆總有幾個讀唔掂要trans，往年仲有試過1/3人唔合格俾院長批評

你放啲普通成績嘅人入去讀，等間真係讀完頭一年就俾人踢走都似

你咁叻咪自己入去讀下，等人手過剩自然可以拉低番個價

讀唔到就收收皮

香港處於戰爭時期, 讀法律金融其實我覺得冇乜問題

又係呢類打手言論
照你咁講保險，地產好搵好多

Elon 今次仆街
好惹唔惹,惹著連燈仔
比佢地吹奏得既最後都冇咩好下場

全中

Anderssen Horowitz都係咁講啦，time to build，仲好似香港炒炒炒咩，食幾十年老本

獻醜不如藏拙

點解咁多人從事，係因為利潤
資本社會必然之路

律師冇用嘅地方會係邊度？

睇唔到重點 政府點管都係員工受害
仲會將成本轉嫁去商品到 物價上升埋
人工高左物價一起高 有咩意思
其實比下津貼已經夠 最低工資真係做多左

就算物價上升，可以升幾多？我唔買呢樣，都有substitute可以揀
但係最低工資出左，就真係保障到勞工權益啊

Elon Musk 叫做搞起Paypal. Tesla. Anderssen 條友係大學做個browser project 俾人搵佢做Netscape. 之後聽到做VC. 佢Build 過乜？

太多人奶共了，佢都只係其中一隻

係香港用唔到la 屌

金融負責分配資源（將大眾嘅金錢投資去邊間公司），法律負責大家嘅權利得到保障，包括公司嘅權利（合約法，知識產權法，等等）。你冇呢兩樣商業同工業發展有限。

大陸咪係只有工業，但係冇完善嘅金融同法律囉。

閱讀理解零

你做到Elon Musk咁咪係人囉

上面班連登仔話金融冇用 如果冇用 點解中共會想支配香港 唔通貪香港d engine? 講話冇用個d讀完書未

地產保險入行容易
一堆人入行僧多粥少，咪人工低羅

讀醫？你pass到第一年exam我俾番4皮你又點話

基本概念都冇好難同你溝通
你啲論點講出來有冇笑 升幾多? 最低工資升幾多咪照比例升幾多

條友乜柒都唔識 邏輯亂來 好難講得贏冇讀書既人

exact7ly
好心條友讀下啲入門經濟學先啦

最低工資升一倍物價又升一倍？
唔好讀書讀上腦

負評你無啦啦講耶穌啊

係咪唔識咩叫比例

唔肯承認？

點得出 最低工資升一倍物價又升一倍 唔識比例

金融係必賺無風險，唔係睇下MPF賺蝕銀行都照收管理費

你都on撚9,你係咪搞錯醫護同醫生，讀護理就不嬲唔駛最top，香港同外國都係一樣，但醫生就一定係最top，你唔知唔好鳩噏啦

按比例，多定少你都冇講
任你噏

睇人架啫,elon musk本科到master都係哂銀時同engine仔咪又係大把女，你靚仔同識講野話之你做乜都大把女架啦

有錢咪可以收買技術

根據銷售成本 生活資料 利率等其他因素浮動 點會有絕對既比例 用下腦啦 你係咪啲自以為是既毒撚黎 無論比例多或少 正常情況下成本增加必然會導致產品價格上升

人工只係決定物價其中一個因素咋，就算物價有上升，又會升幾多？

你有冇能力讀姐，但唔夠學位訓練醫科生，令到有唔少有一定能嘅人要去英國澳洲讀，讀完仲要未必攞到香港醫委會牌。

你錯了，最叻係工程(80年代)或者電腦(90年代)，之後先醫。

金融工程都係engine

我認我係冇能力啊 想帶出高分讀醫其實係合理 而唔係因為醫生不事生產而唔值得有人材
冇醫生邊度ensure 到咁充足既勞動力? [s]雖然好多人都會射波[/s]

本地學位唔夠亦都啱 但客觀上亦都係每年加緊學位 (有錯請屌, 憑之前睇新聞印象未FC)
當然我都同意再加多D會更好

世界末日 金融engine 二選一

金融狗唔少大學果陣都屌住engine狗黎打

ElonMusk: 經濟攬炒 法治已死

Fresh grad 0 經驗最少 60k USD/ year, 大把人做五年上到100k, 美國做n展啲人當你係神唔似香港咁當你係毒撚、地底泥

咁稅幾多先🤔，毒撚點去美國做n展

自己 Google 啦，每個洲唔同你人工高又要比多啲。我住個區到算係貴但係 600k USD 買到3、4000呎獨立屋，去到Florida、Texas 60k 一年真係好撚好洗。

你點去美國我就唔知，我當年就係攞綠卡去美國讀書而家入埋籍。

22-26% 美國計稅 相對香港/英國 容易，當然每個state 唔同啦，同埋政府+企業有好多福利政策係面向家庭為主，鼓勵結婚生育

我見宜家去美國讀完書嗰啲最後冇居留迫住走返嚟
明明佢又名校又gpa好似爆分咁掣
咁幾高人工都冇用啦，都做唔到

名校加爆GPA都揾唔到公司搞居留權？我知有啲人就比錢搞假結婚攞到身份之後就離婚

好撚串 多屋到住唔哂

金融同工程係完全唔性質既學系點比較到

咪傻啦
先唔講大部分hft trader都係data science/cs phd，啫係交易員就係負責技術嘅人，一啲做Maintenance, cyber security嘅back office人工梗係低過佢地
換句話講，hft in nature根本就係engineering 唔係finance，佢地嘅trader就相等於tech company嘅software engineer

你呢個問題不如問中聯辦

藏到好似你咁? 23條立法你唔好喊

有d國家係國營醫療制
國家健保局會限住你每種症最多claim幾多

原來係咁 仲以為叫IT狗寫code班友un un 腳
原來IT狗要做埋交易

係直接送錢比佢地洗

"個個都有能力讀得掂做得好"
computer science 先係

台灣你邊忽覺得易?
30萬人聯考，取錄頭1300人
連1%都唔到
仲難過香港

其實現在律師都爆爆地煲。。。。。。。

工程俾狗做

台大醫學院，30萬去考，收頭200人

認真，外國貪做醫賺大錢係行唔通。。。。。。。。。。

向美國個邊做engineer已經好吸引女

交完稅人工都屌打香港

我認識既大陸人，英文差，唔係名校
一樣留到

你有咁既料都得

美國部分地方既屋係免費送

但佢係咁炒作
自己公司股價

咁Elon Musk去支那設廠

奶共

係行善積德？

好多CS堂mid term之後半班drop左

PhD level既computer science先難

on9 啲毅進醫生留撚返你去睇 我淨要尖子就ok

其實有無諗過個deg會自動汰弱留強？減低入嘅限制唔等如減低個deg嘅難度喎

金融狗表示某程度上讚同
但冇金融狗生錢就冇咁多錢俾 engine 佬發揮

計basic salary software engineer 其實唔算太高人工

不過佢地有RSU

所以林鄭升咗兩個工程師入去班底

因為AO系統攪政治、唔攪實務

港女見你讀eng展都調頭走啦

工作上香港同外國嘅eng展狗同曬銀時佬地位差太遠

冇料有錢都得，大把大陸人收錢同你假結婚

Detroit

難民簽證

毅進醫生

叻叻

無記錯n賤喺外國係咪神科

收生唔神，但個output 神

可以理解為佢只係講咗佢想講嘅嘢，而唔係對樓上作出正面回應

美國d 工業人材好撚勤力
假期又少...

其實佢講得啱
本來我都覺佢係奇才嚟
點知走去奶共

依樣真 金融法律對人類係依個社會生存係冇咩貢獻

我去過美國嘅工廠，美國人比支那人勤力同叻好多⋯⋯

以前HKU 電機、土木收生高過醫科

Winner take all
不過好多野就係咁唔公平 只不過全球化令呢個問題更嚴重

佢叫人去做engineer
你就以為佢叫人去做worker
仲要咁多人正評你

屌你 有engineer咁樣既hard skills
開間公司但唔理cash flow 一樣好難維持
有cfo 幫你睇住 但如果乜7都唔知好難做到上市

但打工層面，讀金融既niche 真係愈來愈細。當然富二代話知你讀神學都會有opportunity

可能有人正在享受這些房子，比我更能利用它們。

係咪免費俾間屋我住

垃圾文，走哂去做呢啲係因為當時係高價值既行業，搵到既錢多。

好啦，到依加過剩價值低返就出埋啲垃圾文

就同冇乜人做豬肉佬一樣

有本書叫「中間人經濟」
為一啲現今普遍認為「少貢獻 寄生蟲」嘅行業平反
呢啲行業被誤為無價值
只係大眾認同將物料轉為有用之物嘅轉換成本（勞動）
忽略咗將物件交到他人之手嘅交易成本
例如 運輸 零售 金融 法律服務等等

好多人戶口有錢 有生意人想借錢
如果戶口有錢嘅人 同生意人 係會自己識得揾人借錢合作
金融當然係無用
但正正就係需要一個咁嘅行業 將生意人同借款人拉埋一齊
個交易先能夠完成

冇金融美帝有今日？

但出黎最後變左建築業

其實Winner邊個定?

其實唔止差3成

咩叫收頭200人，明明台大醫學系對比台大其他系唔係收得突別高分
十大熱門都入唔到

你睇真d

簡單講，呢班人既人工係取自生產有用之物既人
即係過河濕腳

Elon musk就係想運輸自動化
金融自動交易唔使多講
網上零售
法律係美國早就用緊ai分析陪審團投票傾向
金融新聞分析股市走勢

唔係話完全無價值，而係太多人做
叻人做曬呢類高薪角色

太少人做生產相關科技研發
唔係美國都唔會搞STEM

美國科學家工程師多數都係想改變世界，貢獻社會。華人地區讀書為發達，為財自

that guy knows swimming only , ho lun boring.

我指唔少金融佬本身都係engine 仔

酸到呢

做緊跟車 裝修c

香港一樣都係咗

人地係暗踩而家做engin得返班on9仔
但你地就個個衝出黎自認做engin

原來係五毛

佢係將自己全副身家 放落去space X， 仲要一開始無金融公司肯投資。
結果係靠碌人情卡 同 NASA 吊命，不過最終靠engineer 整成Falcon prototype 出黎先有今日的spaceX。

佢絕對有資格吊金融佬。

仲有投資者=\= 金融佬， 無金融佬一樣可以投資。

佢咪又係要呃呃氹氹叫投資者科水去佢

你叫班金融佬 試下 整火箭，叫Elon 去做IPO 你估邊個快d

提提你paypal都係佢整o家，你覺得佢有無資格吊金融。

我讀書年代 貪曾個期 香港 IT，工程 水泡科 吹棒BA,旅遊，酒店有前途 當年全世界有個調查人工高的職業IT都有份 政府就亂鳩咁谷 香港同世界調撚轉

唔撚緊要 it 狗 做出黎既ai 己經開始取代好多呢啲低增值行業

但發展得太快 相信不久將來連it 狗同 engine狗可以取代埋到時立足呢啲專業既人都係精英中既精英

柒頭
我移咗民啦
另外弱智仔解理能力真係與別不同

有時講嘢唔洗講咁白

連登仔果然係讀心神探

我諗佢意思唔係降低入學標準，而係降低畢業標準
呢樣燒山之前好似有講過
佢話普通門診醫生唔駛讀咁多書，同埋大量借助高科技，建立database，好多嘢就可以靠電腦分析去做篩選甚至診症
你話人命嘅野無理由犧牲質素，其實係視孚情況
好似之前有報導話英國唔夠醫生應付武漢肺炎，所以連未畢業嘅醫科生都要上陣
咁個情況就係你情願因為唔夠醫生，令到病人得唔到治療，定或者降低標準，令到有多啲醫生服務病人

政府打壓hidden agenda

鳩噏下啫佢

有啲情況去睇病 其實都只係想拎張醫生紙
拎啲藥食吓
如果咁嘅case都要top5%嘅人去做 其實係浪費咗

其實可以放寬畀某啲人 作為家庭醫生行醫
多人競爭令價格降低
其他奇難雜症 就由專業 訓練時間更長嘅醫生做

消費者根據自己情況揾適合種類醫生
又或者醫生自知唔夠料 就轉介（呢家都係咁做）

其實你描述緊嘅Elon Musk 係做緊金融佬嘅角色
只不過 佢係一個搏中咗 有料嘅金融佬

一直都好好奇點解冇普及既法律教育
去到大學讀一大堆冇實際用途既通識科
都唔開個common law course講下勞工法,家庭法等等

正確黎講佢做緊金融佬應該要做的角色。
你望下其它金融佬除左騙錢外仲做乜？
Luckin 果盤數點會到宜家先爆，有心check一早就check到。

仲有你睇多d spaceX 佢地每次選方案時都有考慮實際應用問題，唔係靠吹。咁的做事方式成功係時間問題， 係engineer 你就會明。

你望下維珍銀河，一樣係有錢佬spaceX 嗰種影響力係幾勁。

美國律師多到傻

pk董咪吹IT

1999?

就係唔想平民知自己有乜權益。

仲有有乜理由邏輯要入大學先有得讀仲要非強制，應該強制中學就必修。

嘩好叻叻喎, 你十足十足大陸小粉紅移民去第二個國家, 之後係度打咀炮

全民耕田

佢最初想搞全自動化
但係搞唔掂

組裝係少有人手仍然可以勝過機器嘅工作

吹條撚IT Cyperport變地產項目， 科學園， Cyperport一堆呃funding startup 公司

其實係人手平過機。。。

機做自動係好x貴，無返咁上下量同埋精準度要求其實唔化算。

Block左好柒耐

講緊你講句嘢弱智唔用腦
你就拉個話題去北極再落南極
你比人笑柒你因為你弱智呀 你睇下你句弱智言論幾多人負評你啦，全部五毛小粉紅移民撚嚟架？ 單位數智商出沒注意

呢d 咪就係金融佬的傑作。

下，你啲logic錯晒
咁係班“病人”濫用/誤用左攞醫生紙呢件事
首先唔應該將件事正當化
第二係乜野制度都一定有班人濫用，咁應該要改變制度
唔係走去下調專業人士嘅質素喎

成篇文個諗法都好怪

岩呀

同埋其實醫生有分專科醫生，已經做左你想要嘅效果

你平時睇街症果啲已經好平，幾百蚊有埋藥
去專科閒閒地過千

巴菲特蝕到仆街

請完第2日就炒

其實我想講個重點係的確engineer 創造最多價值, 但最後最重要嗰部分係點分配呢d 價值
呢部分真係比律師同banker 壟斷晒

我唔係講濫用
而係有啲人發燒 流鼻水 感冒 呢啲普遍病
真係想要張醫生紙 同拎藥
呢啲涉及嘅風險細嘅病
要咁top嘅人處理好浪費資源

似係你諗錯 拎醫生紙等於無病而濫用

放寬畀再次一級嘅人競爭 等價格再低啲
同時高一級嘅人被取代
會回流去專科 多啲人手

其實醫生有分唔同專科醫生，已經做左你想要嘅效果（風險細嘅病，或者係防患於未然）
其實有個term，叫primary healthcare
古巴就係primary healthcare做得好，所以唔駛俾高額錢處理重病

你平時睇街症果啲普通話已經好平，幾百蚊有埋藥
去專科閒閒地淨係consultant fee都過千，未計任何藥物

好多國家睇醫生都貴架
係好多國家之所以搞醫保，而唔係玩你果種降低要求嘅做法
就係唔想為錢犧牲質素
如果連尖子行醫，都偶然出現醫療事故，咁你降低要求只會更加出事

我自問就唔夠擔攞自己條命較飛
你覺得貴咪過鄰國睇醫生

普通話科

你up mud 9
你咁玩只會減低令尖子進入醫科嘅誘因，轉去其他賺到錢嘅科（如果唔係讀書讀得咁辛苦為乜）

最終少左叻人讀醫，醫生質素下降，最終整個社會受害

醫療喺香港唔係自由市場
批畀醫管局個筆錢保持住 都係用咁高價請醫生
就會托住個質素 就唔會減低誘因
咁做係迫返啲私人診所醫生返去醫院行醫

討論吓啫 唔使起晒鋼
你點解咁確定自己係啱晒
每個人總係有思考唔完全嘅地方

其實我講嘅 同港外「醫藥分家」 有啲類似

老了

唔同意，兩個concept黎

首先我係支持醫藥分家，
但醫藥分家不代表要降低醫生門檻
而係俾多啲權限其他hcp，例如藥劑師去進行某啲服務，例如開藥
但你搵藥劑師開藥前，都係要先睇下醫生作診斷，然後先可以搵藥劑師開藥
（當然唔係每一隻藥都需要）

同你講話放寬醫生門檻完全係兩回事
concept錯晒

*因為藥劑師嘅專業並非斷症，佢不能取代醫生的功能

同埋其實呢啲醫療科
好少國家會自由市場

其中一個原因係要確保質素
醫生好護士好，去其他國家都要重新考牌過exam
其實香港都有試考，pass到就可以入黎行醫
制度上同其他歐美澳做法差唔多

你就冇用啦，金融有用都係建基於人與人既不信任

個個淨係信錢(亦都係信錢所以有動力)，所以大家都跟左呢個規則去玩，當個體系成熟左實會有枯枝，就會有你種想法。

但當時初期就得呢種方法最好先可以發展社會

金融同法律真係地球垃圾

兒登最愛推左走右

?

金融同法律 係好有用。
不過比有錢佬控制左就pk.

律師=有錢佬爪牙

美國律師根本係為有錢佬逃稅而生
你幾時見班撚屌比人捉逃稅 係冇
因為成班律師幫佢地走法律漏洞
相反窮人比人捉到傻

所以你咪搵唔到錢lo

專家?食屎啦

好似投行咁，洗撚識分析咩，幫到人上市走下灰色camp到水，搞掂收錢啦

不嬲都係窮人含撚

一係政府/ 黨 或者 有錢佬 話事。

記得N年前睇高登 90年代尾，00年頭最勁個班係去哂讀IT

美國比班商家控制得太嚴重
哩個係點解佢咁難改革社會上嘅弊端
唔明點解咁多發達國家入面得美帝係咁
郁啲就比班lobbyist影響
For example槍管 公共交通 醫療

咁Trump咪叫製造業返美國囉
Trump呼籲都要班人肯做先得，美國又唔係大陸的舉國體制

大陸製造成本平咁多
美國佬先得以享受低價貨品
製造業回流
低階工種冇人想做
成本上升既話
其實美國佬都唔會有咩得益😰

美國一堆藍領會做

去晒邊

其實係 金融同法律都係有錢人既玩意

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問卡塔庫栗(會員#94819)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

共匪媒體借「連登」貼文 狂屌612基金

咪依家IT高管 或者去哂外國

睇黎你就算入到金融法律都做唔長
人太蠢 理解能力低

巴打幫你頂住先
係連登唔可以話讀Science對世界好

人地正經討論緊
你就係度人身攻擊

離哂題純粹為金融法律護航
邊忽正經討論
個屎忽呀

邊度有護航
金融法律的確有發揮緊相關功能

Btw,你就離題，個post唔講金融法律，
唔通講邊個邊個個屎忽同邊個邊個既理解能力點點點呀？

邊行人工高就做果行嫁啦
只能夠怪en展人工唔夠金融高

顯得你自己低能

真係唔識分太多同有冇嘅分別

你都痴線
金融法律有咩功能一件事
係咪太多又一件事
你自己理解得唔好就玩人身攻擊